<resources>
    <string name="app_name">Piyoda</string>
    <string name="maslahat1_0">СОВЕТЫ </string>
    <string name="maslahat1_1_0">10 ПЛЮСОВ ДЛЯ ЗДОРОВЬЯ , КОГДА  ВЫ ХОДИТЕ ПЕШКОМ</string>
    <string name="maslahat1_1">"1. Улучшение настроения"</string>
    <string name="maslahat1_2">"Несколько квадратиков темного шоколада и чашка кофе гарантированно улучшают настроение. Но прогулка обладает теми же достоинствами с одним веским отличием: она не добавляет калории, а напротив - сжигает их. показывают, что регулярная ходьба благотворно влияет на нервную систему человека, утоляя гнев и снижая уровень враждебности. Эффект сильнее, если вы гуляете в парке или лесу, полных зелени, и солнце вам дарит свои лучи"</string>
    <string name="maslahat1_3">"Снижение риска хронических заболеваний"</string>
    <string name="maslahat1_4">"Специалисты Американской диабетической ассоциации говорят, что ходьба снижает уровень сахара в крови и риск развития диабета. А исследователи из Университета Колорадо в Боулдере и Университета штата Теннесси предоставляют отчеты, согласно которым, регулярная ходьба снижает артериальное давление и вероятность развития инсульта на 20-40%. А одно из самых цитируемых исследований о пользе ходьбы, опубликованное в издании New England Journal of Medicine, гласит, что люди, которые ходят достаточно, чтобы соответствовать общепринятым рекомендациям по физической нагрузке, имеют на 30% ниже риск развития сердечно-сосудистых заболеваний."</string>
    <string name="maslahat1_5">"3. Профилактика варикозного расширения вен"</string>
    <string name="maslahat1_6">"По мере того, как вы становитесь старше, возрастает вероятность возникновения варикозного расширения вен. Но ходьба проверенный способ предупредить появление выпуклых линий на ногах или отсрочить наступление болезни. «Если вы уже страдаете от варикозного расширения вен, ежедневная ходьба поможет сгладить дискомфорт в ногах и уменьшить отеки», - говорит доктор. медицинских наук Луис Наварро."</string>
    <string name="maslahat1_7">"4. Обретение стройности"</string>
    <string name="maslahat1_8">"Персональный фитнес-тренер Ариэль Ясеволи рассказывает, что ходьба один из самых эффективных способов изменить структуру тела в лучшую сторону и похудеть: «Ежедневные прогулки увеличивают обмен веществ, сжигают. лишние калории и укрепляют мышечную массу. При этом вам не нужно наматывать круги на беговой дорожке. Один из моих клиентов уменьшил концентрацию жира в организме на 2%, просто возвращаясь с работы пешком и проходя не больше 1,5 км». Хотите худеть. быстрее? Попробуйте интервальные тренировки! «Интервальная ходьба заставляет ваш организм сжигать калории еще долго после того, как тренировка закончилась. Для этого посвятите 3 минуты разминке, после чего чередуйте одну минуту быстрой ходьбы и 1 минуту очень быстрой (на пределе ваших возможностей). После этого 2 минуты отведите на отдых, продолжая идти, и потом повторите все сначала. Идеальная длительность интервальной тренировки составляет 25 минут», говорит 1 тренер по ходьбе Мишель Статен."</string>
    <string name="maslahat1_9">"5. Больше времени и энергии для других дел"</string>
    <string name="maslahat1_10">"Регулярная спортивная нагрузка, будь то ходьба или что-то другое, позволяет человеку делать быстрее рутинные дела, так как дарит больше сил и энергии. «Я убеждена в том, что ходьба, вошедшая в привычку, поможет вам достигать и другие цели, которые вы ставите перед собой», говорит персональный тренер по ходьбе Ким Эванс."</string>
    <string name="maslahat1_11">"6. Облегчение боли в суставах"</string>
    <string name="maslahat1_12">"Во время ходьбы улучшается кровообращение организма, повышается подвижность суставов, и укрепляются мышцы, окружающие их. Исследования 2019 года, опубликованные в American Journal of Preventive Medicine, говорят в пользу того, что 10 минут ходьбы в день (что примерно равно часу в неделю) помогают. предотвратить боли от артрита у пожилых людей. Исследование проводилось с участием 1564 человек старше 49 лет."</string>
    <string name="maslahat1_13">"7. Снижение риска онкологии"</string>
    <string name="maslahat1_14">"Представительницы прекрасного пола, которые активно тренируются, на 30-40% реже болеют раком молочной железы. В дополнение к этому, женщины и мужчины, которые ходят быстро или регулярно занимаются другими видами физической нагрузки, реже сталкиваются с раком толстой кишки."</string>
    <string name="maslahat1_15">"8. Укрепление иммунитета"</string>
    <string name="maslahat1_16">"Обычная ходьба хорошее подспорье для укрепления иммунитета в период сезонных заболеваний и не только. Исследование 2017 года продемонстрировало, что она помогает. избежать респираторных заболеваний даже пациентам с хронической обструктивной болезнью легких (ХОБЛ) и снизить вероятность Фатального исхода. Пациенты с ХОБЛ часто имеют избыточный вес, поэтому не могут заниматься спортом на протяжении длительного времени им трудно дышать во время - выполнения нагрузки. Но ходьба улучшает симптоматику заболеваний и к тому же снижает риск сердечно-сосудистых болезней и метаболического синдрома."</string>
    <string name="maslahat1_17">"9. Повышение качества сна"</string>
    <string name="maslahat1_18">"Те, кто регулярно занимаются спортом, знают, как физическая нагрузка влияет на засыпание и продолжительность сна. Спортсмены засыпают, едва прикоснувшись головой к подушке, а спят крепче. Исследование 2019 года среди представительниц прекрасного пола показало, что женщины в постменопаузе, которые практикуют умеренные физические нагрузки, спят ночью лучше тех, кто ведет малоподвижный образ жизни. При этом ходьба может уменьшить болевые ощущения и уровень стресса."</string>
    <string name="maslahat1_19">"10. Обретение долголетия"</string>
    <string name="maslahat1_20">"Вы когда-нибудь задумывались, как люди из голубых зон переступают 100-летний рубеж? По мнению исследователей, один из ключевых секретов их долгой активной жизни - прогулки на свежем воздухе. Исследование, которым поделилось издание Journal of the American Geriatrics Society, показало, что люди в возрасте от 70 до 90 лет, которые физически активны и часто гуляют, живут дольше тех, кто остается дома. При этом физическая активность позволяет им не только получать все бонусы от занятий спорта, но и поддерживать социальные связи с близкими и друзьями, а значит, поддержку и одобрение, которые особенно важны в зрелом возрасте."</string>


    <string name="info1_1">О приложении</string>
    <string name="info1_2">"Наше мобильное приложение Piyoda выполняет расчёт энергозатраты и количества сожженной энергии на основе формулы подсчета сожжённых калорий при ходьбе, созданной в 2010 году учеными из Далласа (США) на основе анализа статистических данных с 1960 по 2010 год. Ответив на несколько вопросов, Вы получите следующие результаты: \n-Расход энергии измеряемый в ккал/мин\n-Общее количество сожженных калорий\n-Скорость ходьбы в км/час\n-Средняя длина вашего шага\n-Количество шагов\n\nПриложение разработано: \n__Инновационным Центром Ташкентского Педиатрического Медицинского Института.__\n\nБазируясь на рекомендациях ВОЗ (Рекомендации ВО3 по вопросам физической активности и малоподвижного образа жизни: краткий обзор [WHO guidelines on physical activity and sedentary behaviour: at a glance]. Женева: Всемирная организация здравоохранения; 2020. Лицензия: СC BY-NC-SA 3.0 IGO.) по результатам вычисления, предлагаются к рассмотрению рекомендации по профилактике малоподвижного образа жизни."</string>



    <string name="draw1">Основной</string>
    <string name="draw2">Цели</string>
    <string name="draw3">Советы</string>
    <string name="draw4">Настройки</string>
    <string name="draw5">О приложении</string>
    <string name="draw6">Поделиться</string>
    <string name="draw7">Выход</string>


    <string name="stp1">Количество шагов</string>
    <string name="stp2">Количество калорий</string>
    <string name="stp3">Дистанция (m)</string>
    <string name="stp4">"Последний Цель"</string>
    <string name="stp5">"Цель"</string>

    <string name="uz">Узбекский</string>
    <string name="ru">Русский</string>


    <string name="inp1">Значение расстояния не включено !</string>
    <string name="inp2">Количество калорий не включено!</string>
    <string name="inp3">Количество шагов не включено!</string>

</resources>